\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Vecteurs}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}  \hfill
\begin{multicols}{2}
Les droites $d_1$, $d_2$, $d_3$ et $d_4$ sont représentées ci-contre.
\begin{enumerate}
\item Donner un vecteur directeur pour chacune des droites.
\item Déterminer une équation cartésienne pour chacune des droites.
\end{enumerate}

\definecolor{wwqqcc}{rgb}{0.4,0.,0.8}
\definecolor{qqwwtt}{rgb}{0.,0.4,0.2}
\definecolor{ffqqtt}{rgb}{1.,0.,0.2}
\definecolor{qqqqff}{rgb}{0.,0.,1.}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
\draw [gray] (-4.2,-5.04) grid (5.92,4.5);
\draw[->,color=black] (-4.2,0.) -- (5.92,0.) node{x};
\foreach \x in {-4,-3,-2,-1,1,2,3,4,5} {
\draw[->,color=black] (0.,-5.04) -- (0.,4.5) node{y};
}
\foreach \y in {-5,-4,-3,-2,-1,1,2,3,4} {
\draw[shift={(0,\y)},color=black] (2pt,0pt) -- (-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize $\y$};
}
\draw[color=black] (0pt,-10pt) node[right] {\footnotesize $0$};
\clip(-4.2,-5.04) rectangle (5.92,4.5);
\draw [line width=2.4pt,color=ffqqtt,domain=-4.2:5.92] plot(\x,{(--6.--2.*\x)/3.});
\draw [line width=2.pt,dash pattern=on 5pt off 5pt,color=qqwwtt,domain=-4.2:5.92] plot(\x,{(--6.-2.*\x)/3.});
\draw [line width=2.pt,dash pattern=on 3pt off 3pt,color=wwqqcc,domain=-4.2:5.92] plot(\x,{(-15.-5.*\x)/3.});
\draw [line width=2.pt,dash pattern=on 1pt off 3pt on 5pt off 4pt,domain=-4.2:5.92] plot(\x,{(-4.--2.*\x)/1.});
\draw[color=ffqqtt] (-3.5,-0.9) node {$d_1$};
\draw[color=qqwwtt] (-3.4,4.04) node {$d_2$};
\draw[color=wwqqcc] (-3.7,1.64) node {$d_3$};
\draw[color=black] (4.08,3.6) node {$d_4$};
\end{tikzpicture}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

On considère le triangle $ABC$ avec $A(-1; 2)$, $B(3; 1)$ et $C(2; 4)$.
\begin{enumerate}
\item Déterminer une équation cartésienne de la médiatrice du segment $[AB]$.
\item Déterminer une équation cartésienne de la médiane issue de A dans le triangle $ABC$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

$EAF$ est un triangle rectangle en $A$, $B\in[AE]$, $D\in[AF]$ et $ABCD$ est un carré.\\
$AB=8,BE=5,DF=13$\\
Les points $F$, $C$ et $E$ sont-ils alignés?\\
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

On considère les points $A(1;3), B(5;1)$ et $C(4;5)$
\begin{enumerate}
 \item On considère la droite $\mathcal{D}$ d'équation $-x+2y-9=0$.
       \begin{enumerate}
        \item Représenter $\mathcal{D}$ dans le repère ci-contre.
        \item Déterminer une équation de la droite $(AB)$.
        \item Montrer que les droites $(AB)$ et $\mathcal{D}$ ne sont pas parallèles.
        \item Déterminer les coordonnées du point d'intersection de ces deux droites.
       \end{enumerate}
 \item \begin{enumerate}
        \item Déterminer  les coordonnées du point $E$, milieu de $[AB]$.
        \item Déterminer  une équation cartésienne de la médiane issue de $C$ dans le triangle $ABC$.
        \item Déterminer  les coordonnées de $G$, centre de gravit\'e du triangle $ABC$.
       \end{enumerate}
 \item \begin{enumerate}
        \item Déterminer  les coordonnées du point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
        \item $D$ appartient-il à la médiatrice de $[AC]$ ?\\
        Peut-on affirmer que $ABCD$ est un losange ?
       \end{enumerate}
       \end{enumerate}
\end{exercise}
\end{document}
